反釋法遊行案 吳文遠煽惑非法集結罪成 獲判緩刑

社民連及眾地成員今到庭聲援。（何家達攝）(蘋果日報)

全國人大常委會2016年針對宣誓風波釋法，觸發反釋法遊行，遊行隊伍中途突轉往中聯辦，其間發生警民衝突。社民連主席吳文遠等九人被控參與或煽惑他人參與非法集結、襲警及阻差辦公等罪。其中香港眾志兩名現任及前成員認罪，而包括吳文遠在內的六名被告經審訊後遭裁定罪成，僅一人脫罪。案件今早判刑，吳文遠、林朗彥及嶺大學生會前會長鄭沛倫同被判監14日，但獲緩刑12個月。

九名被告包括吳文遠（42歲）、大專政改關注組成員葉志衍（29歲）和盧德昌（24歲）、社民連成員陳文威（25歲）和副秘書長周嘉發（27歲）、人民力量周樹榮（68歲）、香港眾志成員林淳軒（25歲）和林朗彥（25歲）、嶺南大學學生會前會長鄭沛倫（24歲）。

各被告分別面對七項控罪，包括煽惑他人在公眾地方擾亂秩序、非法集結、阻差辦公和襲警罪。吳文遠被裁定兩項煽惑他人參與非法集結罪成，另五名被告則分別被裁定參與非法集結罪及阻撓正當執行職務的警務人員等罪名成立。至於案中最年長的68歲被告周樹榮，參與非法集結罪名不成立。

香港眾志前成員林淳軒及香港眾志主席林朗彥，早於案件開審前分別承認煽惑他人作出擾亂秩序的行為及參與非法集結罪。

除吳文遠等三人被判緩刑外，其餘被告均判社會服務令，葉志衍須履行100小時、陳文威履行60小時、盧德昌履行100小時、周嘉發履行100小時服務令及林淳軒須履行80小時服務令。